Open vSwitch (OVS) fonctionne principalement au niveau de la couche 2 (liaison) du modèle OSI (Open Systems Interconnection). Cela signifie qu'il opère principalement en tant que commutateur Ethernet virtuel, prenant en charge des fonctionnalités telles que la commutation de paquets basée sur les adresses MAC, la gestion des VLAN (Virtual LAN), et d'autres opérations de réseau local.

Cependant, OVS est capable de fonctionner à des niveaux supérieurs du modèle OSI, y compris la couche 3 (réseau). Avec des fonctionnalités de routage intégrées, OVS peut également agir en tant que routeur virtuel, permettant le routage des paquets IP entre différents sous-réseaux.

En résumé, OVS est un commutateur virtuel principalement conçu pour la couche 2 du modèle OSI, mais il offre également des fonctionnalités de routage au niveau de la couche 3. Cela en fait une solution polyvalente pour la construction de réseaux virtuels dans les environnements de virtualisation et les réseaux définis par logiciel (SDN).